---
ID: 262969
post_title: 吃饱了，躺着
author: 南 靖男
post_date: 2006-09-26 20:17:56
post_excerpt: ""
layout: post
permalink: https://larryli.cn/2006/09/262969
published: true
---
每天早晨都要花上差不多半个小时堵车。
今天运气算是最差的了，眼看着三台普通510过去，然后半天来了辆空调车。
在豆瓣武汉组看到的言论，说是武昌被原子弹炸过的，到处都在修。
<!--more-->而我这里就是重灾区，除了火车站那边没有修（火车站在修，路没修）。
其他三面都在挖路，每天只要是坐在车上就会睡觉，站着是没法了。
早晨就没吃什么东西，中午的时候临时要赶到汉口那边的机房。
算是自己还晓得路，聪明的先坐了去青山方向的公汽到二桥下面应该有车换。
也只是杨园随便填了一点吃的，自己好久没去这个方向，感觉都不怎么认得的样子。
在机房轰鸣之中两三个小时，人都快窒息了。好像一天都没喝水吧。
老天保佑，简单的问题。匆匆跑出去买水喝再说。
下了楼，心想已经到了花桥三村，干脆走到九万方直接坐608回去。
发现江大路也在修。啄木鸟正在破路呢，武汉市哪来这么大方了。
好像璐瑜路上还在做地质勘探，应该是做挖地铁的准备。
距离总是比想象中的远，慢慢的走，这地方还不至于迷失方向。
除了老江大，以前粮校也在这里，在库里经常会有人提起的。
还有堂姐也在九万方住过，公司也就在竹叶山，酒店的所在更是我在这一带的坐标。
另外就是浅浅也在这附近上班吧。走路就喜欢东想西想的。
至于坐608更是熟悉了，差不多感觉从武昌到汉口就只剩这一路车了。
通常周末都会挤死人，我倒不是逛江汉路，去的最多就是前进电脑城还有大智路数码港。
今天这个点回武昌，车上基本没人，在南京路之前还在盯着车载广告看。
然后就一下子睡到了琴台，比在武昌车速快多了。
回到家就喊饿，毕竟中午只吃了一点，又走了路来着。
结果在老妈的逼迫下硬撑了两大碗饭，哎，真的撑着了。
躺着吧。这个完结的星期，电脑总是在不停的下载，没有时间也没有心情看。
现在倒是有几台电脑了，硬盘都很小，合起来用就是。
想起十一应该会看吧，也很难说。上次就下了FATE就没看，连神无月也没看完。
生存的压力，好多好多事情要做，要自己去了解，要去努力。
即使有空，也感觉累了。所以，吃饱了，躺着。

BTW 结果，我把电脑椅躺坏了，断了一支脚的说，用书垫着凑合着继续用。但是，不能尽兴躺着了。